「蜘蛛人」離開漫威電影宇宙 正式改名「夜猴」

「蜘蛛人：離家日」全球票房正式超越「驚奇隊長」，成為今年僅次於「復仇者聯盟：終局之戰」和「獅子王」的第3大賣座電影，卻引發漫威所屬的迪士尼和握有電影拍攝權的索尼合作破局風波，雖有傳兩邊的協商還沒落幕，卻也遲遲未能確定，大多數人仍然有蜘蛛人離開漫威電影宇宙的心理準備。儘管漫威粉絲人多勢眾唱衰索尼，索尼則使了一宣傳花招，讓人對他們往後對「蜘蛛人」的布局不見得悲觀。

近日一支名為「夜猴」的預告片正式在網上亮相，夜猴是何方神聖？原來正是「蜘蛛人：離家日」中蜘蛛人換上黑色制服後隨口胡謅的化名，這其實是索尼即將在網路平台推出「蜘蛛人：離家日」的新宣傳，但改用「夜猴」的名稱、重剪新預告的背後若有深意，因為漫威粉絲曾經在網上打趣表示若漫威影業無法合法使用蜘蛛人的名稱，不妨以後在電影裡改讓夜猴取而代之，索尼則幽默地反擊，不管蜘蛛人或夜猴版權都在他們手上，漫威不得任意侵權，予取予求。

sony